「港區國安法」未立法已收緊

全國人大下午審議常委會建立「港區國安法」和健全執行機制的決定草案修改稿，據了解，草案有數處修改。

修改稿獲會議主席團開會通過，據了解，決定草案原本提到「禁止危害國安的行為」的相關内容，最新版本都改為「禁止危害國安的行為和活動」，增加「活動」的概念。

至於較受爭議的第4項決定，有關中央維護國安的機關可能在港設立機構的内容，則沒有改動。

根據議程，人大星期四早上會審議決定草案的建議表決稿，當天下午在閉幕會上進行表決。

香港一步步俾侵蝕

一步步？

以後都唔會再有和理非遊行啦

今日一少步, 明日一大步

一啖比人吞左落肚 骨都冇吐個隻

和理非歌都冇得你地唱

廣東話都俾人拉

食黃店都俾人拉

未立法連登仔已主動收緊, 連登仔已經接受左立法啦

不停話送頭唔好出, 唔帶文具出都話送頭

不嬲都係講就天下無敵

等我一早就過左海
今晚都係食黃店抗爭算, 食完黃店聽日可能會停左二讀國歌法

[突發集人］5.27 反國法遊行 1300